古人同現代人智慧

古人智慧版：
一命
二運
三風水
四積陰德
五讀書，
六名
七相
八敬神
九交貴人
十養生。

年青人版：
一命
二混
三吹水
四玩手機
五面書
六食
七瞓
八鬧人
九唔做野
十往生

從前：命苦不會怨政府
現在：命苦老逢鬧政府

後加
舊：成功靠苦幹
依家：成功靠父幹

廢老版：

一命
二混
三吹水
四玩手機
五面書
六食
七瞓
八鬧人
九唔做野
十往生

咦好似都通喎